中國網路小說歐美掀旋風 讀者靠它成功戒毒

2017年03月20日 21:46
大陸中心／綜合報導

中國的網路小說近幾年在歐美地區掀起旋風，引發網友熱烈討論，更有瘋狂讀者因此戒掉毒癮，因此出現專門翻譯中文網路小說的翻譯網「武俠世界」，每日使用者數高達300-400萬。該站站主也分析，中國網路小說的寫法和西方的很不一樣，題材充滿奇特的東方色彩，是受到大量年輕人歡迎的主要原因。

根據中國《南方週末》報導，2014年美國年輕人凱文遭受失戀打擊，心情苦悶不願出門並染上毒癮。他平時的興趣是看漫畫，有一天他在網路上找漫畫時，發現網站聊天室的網友們都在熱烈討論一部叫做「CD」的作品，還大力推薦一定要讀，讓他相當好奇到底甚麼是「CD」。

原來「CD」是中國網路科幻小說《盤龍》（Coiling Dragon）的英文縮寫，這部作品在2009年由筆名「我吃番茄」的網路寫手完成，致今已經有9000多萬的點擊率。2014年，《盤龍》被美國網友翻譯成英文在網上連載，受到廣大好評。

▲中國網路小說《盤龍》擁有超高點擊率。（圖／翻攝起點中文網）

凱文讀了《盤龍》徹底陷進它的魅力，一整天不吃不喝連續讀了六部，相當於中文一百多萬字，半年後成功戒掉毒。他對記者表示，過去回家後只想著吸毒，「現在滿腦子想的都是中國小說，它們像毒品一樣讓人上癮」，甚至在左手臂上刺了黑龍圖案，因為黑龍是主角變身後的樣子。

這項趨勢也創造的新的工作，台裔美籍的艾菲爾，原本的工作是高薪的華爾街白領族，後來加入「武俠世界」翻譯網成為全職翻譯。他也說這兩年陸續有很多人開始做全職翻譯。 「武俠世界」是由網友「任我行」創辦的翻譯網，它的每日使用者數高達300-400萬。

▲翻譯網站「武俠世界」有許多中文網路小說英譯版（圖／翻攝自武俠世界）

艾菲爾提到，歐美地區的讀者也和中國有很多不同。在中國男性讀者傾向看玄幻、武俠、科幻等題材，而女性則大多喜歡青春校園、都市職場和宮鬥小說，但在西方，也有很多男性喜歡看勾心鬥角或者用智力取勝的故事，並且引起大量討論。

另外中國小說的寫法也和西方的不同，凱文說，例如《哈利波特》系列故事圍繞著主要人物展開，但讀者不一定能瞭解到其他配角的故事；但在中國網路小說裡，作者會大篇幅的專門介紹某一個配角，讓人物之間的關係和互動更加清楚。這種寫法是因為中國網路小說以點擊量和字數計算獲利，所以作者喜歡寫得越長越好。

中國最大的網路文學平臺閱文集團總裁吳文輝分析，傳統文學對文筆、結構的要求都比較高，相對嚴謹，想像力的限制比較大，相反的因為網路的開放性，更多人願意表達自己稀奇古怪的想法，即使文筆不佳也不會受到指責。而且網路文章每天更新，作者會把時事或者流行文化寫進故事裡，所以比起實體書更受歡迎。

另外他也提到，漫威（MARVEL）近幾年帶起了超級英雄的熱潮，好萊塢電影也開始流行拍科幻題材，以此迎合年輕人的喜好，而對西方世界而言，「中國的奇幻、仙俠小說不但符合他們的幻想，而且呈現不一樣的東方色彩，所以很受歡迎。」

唔知係咪開心版，如果係中國總算有一樣嘢係可以俾鬼佬盜版。

中國人終於勃起了

一睇來源就知唔可信

有d開頂 中段好好睇
尾段升lv快過火箭
趕收工賣版權

香港是垃圾，中國萬歲

台灣媒體嚟

中國D網絡小說其實都好 千篇一律

無乜新意

香港一樣有 小性奴, 紅van

姓呀朱蛇

因為佢量大 所以有幾千律

仙逆好特別，不過要好揀人睇

咁老實講，中國小說係唔差，無謂盲反
盜墓筆記、鬼吹燈
真係無睇過都聽過啦
不過武俠小說始終真係金庸第一
無乜人超越到

機界賤種

睇得多左姐
對鬼佬來講係好新奇有趣

唐家三少果堆，睇半本可以以後唔駛睇，重覆到離譜

由細到大都覺得金庸系列同哈利波特好似，但唔明點解去唔到國際化，兩篇都係創造左個世界，但明明金庸系列d劇情/人物點都屌打哈利波特

幾乎本本都描寫打小日本洋鬼子

其實你冇睇過一本，多數書係架空世界何來小日本洋鬼子

多數係都市類先會講打日本

匪國勃起了

鬼吹燈真係世界級

睇到驚

雖然蝗係on99 不過老實講有d大陸小說真心唔差

其實地獄公寓其實轉英文隨時拍到劇

哈利波特根本係比細蚊仔睇，金庸系列比大人睇，點會拎嚟比較
你估睇格林童話嘅人多定睇莎士比亞嘅人多

冇人叫你睇垃圾憤青寫既書
誠推魔王神官,希靈帝國,暗黑破壞神之毀滅

完美世界，無限恐怖

近年越來越少好網絡小說
真係純粹過字癮

但有部分算幾出色
例如三天兩覺

其他例如斗羅 無限流 真係睇一兩本就夠皮

中文表達果種意境 意思，用英文好難解釋
中文真係博大精深

文言文先係博大精深，現代中文收皮

咪又係還珠樓主果套 有乜咁特別

英文點講 萬劍歸宗
咩大羅金仙 渡劫升仙

盤龍咁既垃圾都吹捧

瘋不覺真係好睇
唔覺香港有人有能力寫到

五大賊王 真係好好睇

巴打講到現代中文咁差，唔用文言文溝通打字？

我吃蕃茄

第一本睇 凡人修仙傳 入左坑 每日除左返工食飯訓覺 基本上都係睇小說

同埋有d民間習俗，傳說係大陸人先多資料寫

好似盜墓個d 有咩風俗 用咩工具

吹到似層層

盜墓筆記 鬼吹燈 堅正

無限恐怖

唔甘心都要講句，真喺好撚好睇

盜墓筆記我真係睇過全套，個結局爛到呢。上面講個套五大賊王又係爛爛地，（好過盜墓既）。我覺得e兩套作者鋪伏筆幾好，但係唔會埋尾 簡單黎講，有頭無尾

每個人都有佢自己既架空世界.

仙逆屌打盤龍啦

多數都係練功類既打飛機題材
日本都好多，但中國/台灣出品既劇情發展好似穩定少少，亦都可以話冇甩創新元素

兩本都睇哂
完美世界
無限恐怖

軟實力

一本悟空傳屈哂機啦

儒道至聖同全職高手先正

好想佢可以拍劇, 但唔會有可能

盤龍因為本身就西式玄幻
易d比鬼佬接受
修仙個concept鬼佬難明d
所以難打入外國市場

我好似中一第一次睇無限恐怖，到而家夾夾埋埋睇左6次
不過真係正既

金庸封筆古龍逝，江湖唯有英雄志

依類小說最正嘅地方係唔同人會有唔同嘅幻想
睇玄幻打鬥會幻想個鏡頭對住邊個, 個場景, 個景係遠定近, 配合返小說嘅用字意思構想返成個場景
但係唔同人接觸嘅野或喜好唔同, 可能你幻想嘅係2d動畫風格, 而我嘅係3d, 甚至套入現實人物
完全取決於自己嘅幻想力, 不過最重要都係作者文筆帶唔帶到你啲幻想更上一層樓

仙逆
追果時試過一日睇足24個鐘
番學都係咁諗住啲劇情

修真聊天群

我又真係有幾個鬼佬同事睇緊大陸武俠小說

當年鬼吹燈紅起左少少南派三叔先跟住寫相似既故事,實際上三派寫到一半已經技窮,不過佢紅起左無辦法唔繼續寫搞到內容空範爛爛地尾,後面已經唔可以叫盜墓玩基情去吸引腐女
鬼吹燈反而係好早期就寫哂成個故事之餘仲可以唔洗爛尾,點到即止
利申:當年睇哂盜墓筆記全集先,之後有人介紹先去睇鬼吹燈

有本叫：從前有座靈劍山
又係講修真，出左動畫，係日本電視台有播
但d日本人都睇唔明

文化比較接近既日本都睇唔明，點解比鬼佬聽

雖然套動畫整得幾差下

無撚有錯,買哂成套+沙海+藏海花,開頭幾本好撚好睇,睇撚完等左2年都唔撚再出爛尾我屌你老母,嬲到差D想掟哂D書

我都想

支那搞呢d網絡小說平台都幾成功，寫手又有收入，希望香港都做到呢種平台

望天 你竟然有睇

鍾意睇盜墓系列呢本真係唔可以錯過
佢而家開始出緊後續8本好期待,九幽將軍都唔差
最鍾意鷓鴣哨

個市場大先得姐

Lm

鬼吹燈都驚

香港無一個網上平台俾人投稿,無地方俾人發展,好似講故台都有唔少人寫文,但係始終唔似日本成為輕小說家同強國起點中文網咁集中

我反而覺得緊張刺激多D,驚就比較少D

同埋人地投稿寫得好有錢收，有時仲會有donate、但你叫香港人比錢睇幾隻字不如殺左佢好過

鬼吹燈＞＞＞盜墓筆記
(冇睇過盜墓筆記

以前見過高登仔開post分享自己係起點寫文，好似三千字一篇咁計

白小純

大陸咁大個市場，但真正叫賺到啲錢，講緊揾10k以上咋，都唔知有冇一千個人，何況香港

仙逆係神書 求魔都屌打盤龍，番茄啲書中意用一大堆數字去量化武功，吞噬星空係一例，睇得下係佢個本星辰變
斗破狗都唔屌，斗羅算ok難得講群抽，不過到後尾到海神就食屎啦
辰東嘅書就 長生界睇一半放棄咗，太長但背景設得幾好

我相信有好多為興趣姐,賺錢當bonus會更加有動力咁解
唔知連登將來會唔會考慮將講故台整做一個更好既平台呢

金庸都有多國語言版WO,咁都唔叫國際化?
可能比起哈利波特係少D銷量既

有幾多個肯比錢呀
真係高質到肯比錢追既故又有幾多？

其實都唔少喎
呢幾日都睇緊黎郭劉張

劉名

好似舊登以前都好似有幫出名既出書,收返少少稿錢我覺得可以考慮
要睇連登既廣告收益有無餘力

我係先睇茅山後裔，睇完再試下睇鬼吹燈同盜墓，接受唔到
茅山後裔好睇好多 個人意見

最近無野岩睇,聽日睇下先
順便想問下有無ios apps可以睇到強國既小說又齊

其實開係講故台
廣告收益分部分比作者
已經好大推動力
再唔係成段字 po 上youtube
睇下佢啲廣告賺唔賺到

你睇得太少
架空都會有d倭/瀛之類既島國係主角附近

紙言好似係？

成個噴精咁撚樣係度尻嗡反上腦

修仙類有冇邊本係好撚好睇？
一本都未睇過

無默都ok

紙言無收讀者錢喎好似

我記得有條女係晉江寫，高登仔一search 到佢係共狗中國人即係屌到佢個post 收皮

好彩就係支那成日封殺D小說，好似鬼吃燈果D 禁講鬼唔準再寫

想發達？問過班北大人未

紙言賺廣告都肥肥啦
d廣告多到
佢果d所謂稿費我直情用悔辱性黎形容

會於每日發放稿費給「單日人氣文章排行榜」上的頭十名文章（不包括「甜故」類的文章）。『不包括「甜故」類的文章』意思是會排除「人氣文章排行榜」上的「甜故」類文章，例如：第一名是「愛情」類，第二名是「甜故」類，第三名是「靈異」類，計算方式會將「甜故」類排除，令第三名的「靈異」類文章變成第二名。獎勵條件：第一名發放 HK$10，第二名發放 HK$9，第三名發放 HK$8，第四名發放 HK$7，第五名發放 HK$6，第六名發放 HK$5，第七名發放 HK$4，第八名發放 HK$3，第九名發放 HK$2，第十名發放 HK$1。

第一名先一日十蚊
第十名一日一蚊

其實係咪得我一個覺得 無限恐怖麻麻地？ 一開始睇都覺得幾好 但之後主角光環越黎越勁咁 就開始冇睇

起手可以睇凡人修仙傳
唔計主角光環啲奇遇
幾中意主角個性格

調轉先岩呀
明顯英譯中表達唔到意境
一諗到啲成語 用哂英文咩feel都無

呢套真係好好睇

以前好似興過一排 見班女睇咩天使23號

想當初 睇武動乾坤 真係日日追
到高潮位直程想通頂睇 可惜第二日要番工....
諗番起追小說個段回憶 總是美好的
書外書內，我們都有所成長

地球有咩係屌打唔到大台？

無記錯既話, 之前有人翻譯無限恐怖俾外國人睇
有好多外國人追, 仲求條友翻譯快D
有唔少人都鍾意程嘯

俾個keyword

貓膩

誅仙

誅仙真係入坑作，啲情節緊湊角色又描寫得好好
可惜套誅仙2好似爛左尾

無限恐怖算把啦

瘋巫妖的實驗日誌

十年前後完全兩個作者咁

屌真係好似吸毒咁，晚晚睇到5,6點

宜家睇完凡人修仙傳，我欲封天，惡魔法則，完美世界

你真係有睇過？

逆天邪神 睇得夠爽
係更新慢

佢係咪仲停留左係咩校花總裁愛上我個啲垃圾年代

武俠小說睇英文版會少左好多意境上面既野

起點同好多小說網已經有英文版，認真中西既通俗小說骨子裏都係無腦無內容由頭打到落尾，好似 hunger games 哈利波特呢類青年小說咁，呢兩本已經算出名算比較好，但講FF程度同「爽」點都唔夠中國D網文黎完全冇得比，本黎大家都冇乜內容唔講文學性，大家都係想睇個主角係果個世界觀底下點樣變到最強，平時最多睇開中土魔法最多加兩個日本忍者既歐美讀者，屌你老母見到中國D網文又丹田又功夫又內力又江湖又五行又八掛人神仙魔一堆野撈埋，淨係新鮮感都嚇撚死班鬼佬。同埋入面唔撚講道德既程度根本係解放哂班鬼佬既心魔，你試下係歐美寫種族屠殺，一陣就俾班左膠屌你暗示黑人猶太人，而中國D網文個主角就就下下都車大技一野屌你老母清撚哂人地成個族，然後仲要加句非我族類者，完全冇政治正確爽幾撚多。 (講緊通俗/青年小說)

而唔止翻譯，仲有班鬼佬開始寫中國式網文...

前面已經有巴打講左起點果類網點支持D寫手，都係果句啦，有錢賺多人寫就點都有好野

利申:冇睇中國網文好耐，純粹覺得中國網文去歐美市場係大勢所趨

加多句，你睇下 Twilight都紅到，你就知歐美通俗小說有幾垃圾

ios 有咩app 有呢啲小說睇 想追

好中point

全職高手
一入榮耀深似海 全職高手四月出動畫，睇過trailer覺得ok

好中，細個有一排中毒睇唔小，後來發現仙俠類全部都係升Lv打怪後宮
仲有無論咩題材都提倡弱肉強食，俾人侮辱係你自己問題，等自己強大就要報仇殺人全家，仲要一做就要斬草除根唔好好似奸角放自己一馬。
好似現代小說就有錢有實力，仙俠就直接升Lv咁
睇得多個人都On99

騰訊用幾多錢 仲係垃圾就仆街啦
而且劇本咁好

見儒道至聖學文學嘢

大陸bl小說屌打全世界

識睇當然睇武俠成人小說

其實同韓劇有d相似
滿足人ff

打少陣飛機啦支那狗
有少少人睇就旋風又成

Fake news

紙言

利申: 覺得中國網文大部分都係垃圾

我覺得係壓抑大耐先會爆出黎

為興趣寫文既post完上講故台一定post埋上紙言
人地有view數起碼知有咩人睇過
但紙言真心搵免費作者賺錢
佢d彈出式廣告多到影響用戶體驗

武俠世界 譯 WuXia World
中國文青／台灣文青落手做
香港文青網上打咀砲
結果人地有話語權

香港 改圖高手（技藝） 多過 網絡小說家（創作）

bl唔係台灣好d咩?

兩登講故台一早變左做搵食地盤啦
成班寫手有預謀出書先寫

搵食無所謂既
免費出俾你睇仲想點
一般人無名氣寫長篇故其實好難頂，成日無人睇點捱落去

估唔到有咁多人睇大陸小說......我仲以為自己好另類
初頭係因為要返大陸開工,
想多了解大陸人文化同詞句使用先睇,
後來就純sai時間睇

我老到有睇過呢幾本：
暑龍巫師
小兵傳奇
誅仙
無限恐怖

比較喜歡武俠類.
溫俠>金俠>古俠 (sorry 離題了)
早幾年好似話黃易都有去寫過網路小說,
不過更新極慢, 睇兩下就冇睇了

另外覺得乜9都重生乜9都穿越乜9都有作弊系統很on9
好多時D小說除左開頭重生左一下之外, 跟本同正常小說無分別的.

無限恐怖幾時拍劇

可能我無乜睇
但我唔覺得大陸堆網絡小說同古龍/金庸係同類
古龍/金庸小說既文化、文筆同意義都高出太多
好似莎士比亞劇同韓劇都可以歸左戲劇，但完全兩種層次

行腳商人

盗墓筆記我買哂一套，諗住會好睇啦，點知勁套路，文筆又差，捱到第三本終於頂唔順

先唔論係咪咁hit
又唔好一黎就屌到一文不值先

佢地好睇既網絡小說其實唔係少數
你屌佢種類千篇一律
一黎人地要搵食 寫d大陸佬最鐘意睇既爽故無可厚非
二黎就算有爽文 仍然有唔少理鳩你 自己寫自己既作者
話千篇一律只係你無點留意
簡單黎講 人地成功係有原因
盲目咁屌黎提升自己不如諗下香港差人d咩

鬼吹燈贏盗墓九條街

盜墓好多方言睇唔明，睇睇下無癮

你睇下紙言堆熱門
做唔到紅遍中港台，但起碼有香港特色
好過變哂做大陸堆玄幻小說，用蝗語入文去搏佢地睇

喺香港搞任何形式嘅創作，
要多人留意到都甩唔開拉關係、做契弟、搵打手，
見到咁嘅環境唔會有癮去長做。

搵得幾多
連個小小都唔肯付出又要有免費文
香港人 咪咁孤寒啦

真係好難想象完全無金錢誘因下可以一篇故寫幾十萬字

我之前睇都好似上癮咁 完全停唔到，搭車食飯上堂臨訓前都係咁睇！
睇過鬼吹燈、斗破、我欲封天..

方言其實唔係問題,但係佢set左好多疑問但最終係解答到真係好無癮

鬼吹燈係咪無再出新

其實就算唐三 天蠶土豆 開頭個一兩本都唔差
之後就無限重覆

正常，因為大陸ff文嗰啲下下報仇都滅人滿門嘅反派式主角，對平時深受政治正確薰陶嘅鬼佬嚟講，係比較有沖擊力。

大漠蒼狼
曹賊
我當陰陽先生的那幾年

啱啊，仲有嗰個咩格雷的五十道陰影又係垃撚圾嚟，當初睇電影已經覺得唔掂，睇原版小說更加垃圾，我初中表弟英文作文啲文筆都好過佢

有冇鬼吹燈個類特殊行業/神秘風俗題材既小說好睇？

龍傲天以外的小說都一流

以前睇開香港、台灣小說，之後開放接觸大陸小說，覺得水準都唔錯

打錯字

以前睇開香港、台灣小說，之後開始接觸大陸小說，覺得水準都唔錯
材題好有新鮮感
中學開始睇，睇到依家差唔多成十年
好少有App會齊哂小說，因為太多小說啦
我會係百度直揾個書名，有好多網都有得睇
不過自己鐘意放落電話睇，就會down個txt file放落電話

你又真係信佢地畢業唔係靠後台先好野

以前聽個fd講睇大陸漫畫會笑佢
近幾個月無謂一次禁到發現又唔差
不過睇得出係吸收或者抄左唔少日本漫畫既元素
最近追埋小說 睇緊靈劍山

咁犀利譯做英文出書lor屌打而家咁不濟既英文小說lor
唔好咁多口水喇

驚嚇遊戲（好似係

講到尾咪又係要寫得好先有價值
如果搵到食更加係應該
成個故免費比你睇
就算為左出名有咩問題
寫得爛根本就無人問津

景甜都係北京電影學院

唔好講依啲野啦巴打
其實好簡單，邊度都要靠識人
但去到尾，啲野得唔得，都係講質素
怨個市場，好無謂

吹到紙言係香港特色
10篇有9篇都係甜故 另外果篇就係鬼故

景甜北乜撚野京學院丫，佢讀啲短期課程之嘛
知唔知佢男友咩人

香港特色就係甜故居多

有咩讀者就有咩作者
求求其其寫篇甜故都多人睇過正經故
點解重要寫正經故

咩呀
北京電影學院本科生黎
我梗係知佢有background
就係想表達支那d電影學院關演技乜事

網上小說寫到東野圭吾咪只會無人睇啦

大陸網絡小說差唔多定晒型, 玄幻仙俠九成九係廢材退婚類, 第一個寫出來既係佢本事, 但之後就有千千萬萬既寫手跟佢既大綱來寫小說, 呢D大部份都好垃圾, 一千套小說之中, 好野可能得幾套, 出色既小說家可能來來去去那一班
但我又覺得唔可以否定晒, 因為畢竟有13億人, 出色小說家一定比香港多

武俠玄幻 招式唔係金庸就港漫
魔法主角一定全屬性 再加無詠唱屌打

點少得都市扮豬食老虎

玄幻招式就多數取材封神榜西游記嗰啲，金庸始終係講緊人而唔係仙魔(除左天龍八部 ,有好多人覺得逍遙派已經接近修真門派)

文學無分國界，咪盲反啦

咪係，認真支那人還支那人，共產黨還共產黨

李白曹雪芹無得罪你，香港唔要中華文化只係個幾百年小漁港

睇咗全職法師同鬥破
鬥破後期升lv真係火箭咁快
全職每日追少少已經好頂癮

暫時都唔會再追 搞到晚晚兩點幾訓
第二日又唔專心聽書
今個sem應該就玩完

係，網絡小說，中國的確係好勁，呢點係要佩服，有心睇下三維，盜墓筆記呢兩套
係拍得住哈利波特，魔戒，我個人覺得甚至超越左

仲有本本都有拍賣會
間唔中有校園劇情

會唔會過譽左呢套

哈利波特係兒童文學，你放佢同魔戒三體比係侮辱緊人

無限恐怖個劇好似被人和諧咗

本咩丫，本條撚
個個咩本科生都係讀啲短期課程
景甜本來唔係演員，係佢男友拎錢掉到佢上位
等於個林更新，上海戲劇學院，其實係人都知佢靠佢老母個大家族上位，本來讀商科

強國拍野唔俾有妖魔鬼怪,呢類題材要播全部都要和諧先播得

咁又唔係既，Harry Potter成功之處係兒童題材故事，但當係偵探小說寫，先至成功

HP喺外國係列入青少年小說

有話會拍咩？
全部電影有版權拍唔拍到/
有冇link

係，但好戲嗰班都已經上一輩
你睇鄧超就知，新嗰批真係見唔到有邊個好

至於香港演員，唉

但你講咩無心法師勁過編劇，真係無咩意思
編劇係用畫面講故事，小說係文字
無得比較，你講扭橋，大陸有啲編劇扭得仲癲，但拍出黎唔好睇嘛
你話無心套劇好睇，我夠膽講，最少八成要歸功編審

人地中國網絡小說係一個產業，除左就咁稿費donation，個產業鏈包哂 網絡遊戲、改篇影視、週邊玩具，講成熟程度根本真係領先世界。
中國既網絡小說產業根本就係日本既AV產業，日日都塞幾千萬字新野俾你，即使99%係垃圾，有1%係好野已經夠。

無限恐怖拍到咩

好多板權喎

網鉻小說其實咩野都係抄, 好少係自創, 睇一次可能覺得新鮮, 睇得多你就想作嘔, 不過日日作幾千字, 你可以指望佢有咩野創意寫得出? 算吧啦

唔清楚,我講緊既係大陸d小說改編劇

呢套嘢拍劇要畀幾多版權費？
BTW，我剩係睇晒呢套起點小說。

仙逆好中二病

強國兩套好hit既劇都係網絡小說改編
無心法師同琅邪榜
遲d仲有套擇天記
利申未睇過

仲有套雪中悍刀行
前中段幾好睇

淨係睇過鬼吹燈，係幾正

想知巴打們係用咩app睇小說
利申 ios jj
諗緊睇鬼吹燈 盜墓筆記定無限恐怖先

agger，盜墓筆記後面吹到1999

盜墓筆記就算膠數啦

其實我頭幾本網絡小說係龍使同淫術練金使

off topic

武俠風 人魔 修仙係幾正

仙劍1 4 5前傳好正 但官方唔出小說

我都係龍使，可惜好似無結局

無限惡佈 全本睇左三次，每個人物個性刻劃得好好，每人都有不同既故事

我都係
之後就睇阿里布達
淫煉完左未？

賤宗首席弟子啲書好正
可惜都幾冷門

陳驀

仙一出小說會喊死人幾多人

有冇人睇過藏地密碼 暫時係我睇過冒險類最好睇既書 正到

唔撚係呀，倒鬥佬好睇過魔戒同哈理波特？

巴打你又無睇過果兩套嫁

唐家三少話黎緊會拍鬥羅大陸嘅戲
不過唔知堅定流 吹到好大

屌你老母打

唔知佢點諗,我自己睇過哂盜墓筆記/鬼吹燈/哈利波特/魔戒呢4本小說(中譯唔知有無分別)
個人既排名係
魔戒>>>>>>>>>>>>哈利波特/鬼吹燈>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>盜墓筆記

魔戒太史詩真係太難超越,盜墓筆記開頭幾本係唔錯,但愈睇就愈on9,最尾連結局都寫唔到完整

你唔係覺得廢材退婚，無限升級好有新意掛

問題係產業化唔到
中國文盲太多
唔同地區知識水平又係天壤之別
網絡小說多都係限於地區性

其實睇譯本已經讓賽三份一，鬼吹燈完全無睇過，唔評論，盜墓係刺激，但無內容。要比上佢講果兩本西方名著跟本無可能，佢連中國名著都未夠班，本書既熱潮我諗連十年都捱唔到

無錯,佢本野係唯一一個有潛質做女主角既都死左之後,一直賣基情 然後盜墓每次都愈黎愈離譜捱到最尾仆佢個街無結局既 睇埋沙海第1卷同藏海花第1卷等左超耐都無再出書,爛尾

其實我剩係睇左佢倒左幾個鬥，之後覺得一直重覆無睇

其實我睇曬3本無限三部曲
我覺得無限恐怖開頭好睇 後面有少少深奧 無限曙光就深奧到唔知睇緊咩 個結局又唔知想點 最好睇反而係無限未來 可惜冇繼續寫落去

因為未來被讀者怒屌無鄭吒...
屌到Zhttty 提早將第3部曲既劇情放入第2部曲..
結果你知啦

巴打有無可以睇小說既ios app

勁好睇
雖然無限都好好睇
但鍾意佢啲書多過無限

呢樣真

宜家打lol 電競都有小說

帝霸主角屈到

第一次見中國POST, 正評多過負評

留名

兩套我都睇晒，開頭兩本都極正，但後期明顯鬼吹燈拋離。盜墓個收尾爛得離譜

因為文學傳承唔係經中共搞出黎,而係累積落黎

不了，已對草食廢柴男主厭倦

屌你哈利波特邊到排到咁高垃圾兒童文學

好老實講 三天兩覺既鬼喊抓鬼 同驚慄樂園真係好高質 甚至係睇過既小說入面最高排名個兩本